<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>শেখ আজিজুল হাকিম</title>
    <link>https://skhakim.github.io/bn/</link>
    <description>Recent content on শেখ আজিজুল হাকিম</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://skhakim.github.io/bn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>বান্দরবানের পথে</title>
      <link>https://skhakim.github.io/bn/posts/bandarban/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://skhakim.github.io/bn/posts/bandarban/</guid>
      <description>হাজারখানেক ফুটের উপর থেকে নিচের পৃথিবীকে আর উপরের আকাশকে দেখার ইচ্ছা কার না থাকে, কিন্তু সে ইচ্ছা তো আর সব সময় পূরণ হয় না। অদেখাকে দেখার পরম স্পৃহার পাশাপাশি অজানা বিপদের ভয়ও তো সবসময় উপেক্ষা করা যায় না। তবুও নিতান্ত অপ্রত্যাশিত এক ছুটিতে, যদিও তাকে ছুটি বলে অভিহিত করাই সমীচীন নয়, কেওক্রাডংয়ের পথে পাড়ি জমালাম।
গাড়িতে ওঠার আগেই বেশ বিড়ম্বনার মুখে পড়তে হলো। একদিকে আমার মা কাউন্টারে এসেছেন আমাকে বিদায় দিতে আর অন্যদিকে বাস পড়েছে প্রচন্ড যানজটে। রাত গভীর থেকে গভীরতর হয়, কিন্তু বাস আর আসে না। মাতৃকষ্ট কোন সন্তানেরই বা সহ্য হয়। বেশ অস্বস্তিকর একটা পরিবেশে ঘন্টোর্ধ সময় অতিক্রান্ত করে অবশেষে বাসে উঠে বান্ধবতুল্য শীতলক্ষ্যাকে বিদায় জানিয়ে পার্বত্য জেলা বান্দরবানের পথে রওনা দিলাম।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Education</title>
      <link>https://skhakim.github.io/bn/education/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://skhakim.github.io/bn/education/</guid>
      <description>Currently Persuing:
B. Sc. (Engg) in Computer Science and Engineering Bangladesh University of Engineering and Technology Level/Term: 2/II CGPA: 4.00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>আত্মপ্রলাপ</title>
      <link>https://skhakim.github.io/bn/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://skhakim.github.io/bn/about/</guid>
      <description>আপনার উপর শান্তি বর্ষিত হোক।
সমস্ত প্রশংসা পরম করুণাময়, অসীম দয়ালু, এই মহাবিশ্বের মহান স্রষ্টার জন্যে।
আমি শেখ আজিজুল হাকিম, এখন বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয়ের সিএসই বিভাগের দ্বিতীয় বর্ষে পড়ছি। আমার ইচ্ছা আমি তাত্ত্বিক কম্পিউটার বিজ্ঞান বিষয়ক গবেষক হতে চাই। বিশেষ করে, গণনামূলক জীববিদ্যায় আমার আগ্রহ আছে।
এছাড়া অবসর সময়ে দর্শন, ধর্মতত্ত্ব, এসব নিয়ে পড়তে পছন্দ করি। গীতাঞ্জলির মত, কিংবা রুমির কবিতার মতো আধ্যাত্মিক কবিতা আমার বেশ পছন্দের। মাঝে মাঝে শখের বশে আবৃত্তি করি।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>